人民日報：中国經濟發展韌性十足

《人民日報》發表文章，指面對複雜嚴峻的國內外形勢，今年以來，中國經濟運行開局良好，主要指標保持在合理區間並好於預期，展現出十足的韌性。

國家發改委政策研究室主任袁達表示，中國經濟發展韌性十足，為應對外部挑戰、實現高質量發展提供了較大的騰挪空間，完全有信心、有條件、有能力保持經濟運行在合理區間，實現年度預期目標。

文章指出，中國物質基礎雄厚、人力資本豐富、發展潛力巨大，正處於新型工業化、訊息化、城鎮化、農業現代化同步發展進程中，具備廣闊的市場迴旋空間。中國發展仍處於重要戰略機遇期，經濟長期向好趨勢沒有也不會改變。特別是近年來深化供給側結構性改革所取得的積極成效，推動經濟運行進入價格回升、成本下降、盈利改善、信心增強的良性循環。

文章表示，過去，中國經濟增長高度依賴出口；如今，內需才是中國經濟的「壓艙石」和「助推器」，隨着居民收入穩定增長、減稅降費及促消費政策逐步顯效，居民消費需求將進一步釋放，消費市場總體上有望繼續保持平穩增長。

A股由高位跌超過50%, 真係勁